天大喜訊！中國疫苗已施打900多萬劑 公民免費接種

官方確認！公民接種新冠疫苗個人不負擔費用
北京新浪網 (2021-01-09 10:27)

國務院聯防聯控機制9日召開發佈會介紹近期疫情防控和疫苗接種有關情況，國家衛生健康委副主任、國務院聯防聯控機制科研攻關組疫苗研發專班負責人曾益新在會上表示，12月15日啟動的重點人群新冠疫苗接種過程中，要求各地參照核酸檢測「應檢盡檢」的模式，由各級政府組織、安排，推進新冠疫苗接種，個人不承擔疫苗成本和接種費用。國家醫療保障局副局長李滔當日表示，新冠疫苗附條件上市后，企業按議定價格提供疫苗的費用和接種費用，將由醫保基金和財政共同負擔，公民個人不負擔費用。

---------------------------------------------------------------------------

中國官員：已施打900多萬劑次疫苗
最新更新：2021/01/09 11:10

（中央社台北9日電）衛生官員今天表示，去年12月中旬至今，中國已累計施打900多萬劑次的2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫苗，證明中國疫苗有較好的安全性。

陸媒澎湃新聞報導，中國國家衛生健康委員會副主任、國務院聯防聯控機制科研攻關組疫苗研發專班負責人曾益新上午在國務院聯防聯控機制記者會作了上述表示。

他說，自去年12月15日以來，中國正式展開重點人群的接種工作，至今為止，全國重點人群接種量已近750萬劑次，加上之前針對高風險人群接種的160餘萬劑次，已累計接種900多萬劑次。

曾益新指出，中國政府在接種工作中建立了較為完善的接種點設置規範、接種人員培訓，受種人員篩查、不良反應監測、應急救治、嚴重不良反應專家會診等一系列制度，確保接種工作安全順利。

曾益新表示，「900多萬劑次的接種，再次證明我國新冠病毒疫苗具有較好的安全性」。

他並說，隨著疫苗附條件上市，特別是隨著生產供應保障能力逐步提升，中國將全面有序推進高傳播人群、高危人群和普通人群的接種工作，並實施全民免費接種。透過有序接種，符合條件的群眾都能實現「應接盡接」。（編輯：周慧盈/沈朋達）1100109

中國專家：自製滅活疫苗 對已染疫者無能為力
最新更新：2021/01/06 12:50

中國老人不能打武肺疫苗：需等進一步臨床試驗
2021/01/03 17:10

乜撚野絲打

石家庄核酸检测“火眼”建成 每日最高可检测样本100万人份

港人接種疫苗 官員：預計春節後
最新更新：2021/01/09 11:47

（中央社記者張謙香港9日電）香港當局預計於春節後為港人施打2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫苗。

統籌疫苗接種工作的公務員事務局局長聶德權今天在廣播電台節目上說，中國大陸復星醫藥與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗預計2月左右到港，希望月內完成籌備工作，2月或春節後為市民接種。

但他說，具體接種時間仍要看疫苗到港的時間。

聶德權重申，本地優先接種群組是醫護人員、安老院及殘疾人士院舍人士、長者及長期（慢性）病患，以及對香港社會經濟運作具重要性的人群。

香港當局上月公布向3家生產商訂購了COVID-19疫苗，分別是大陸科興控股生物技術有限公司的滅活疫苗、復星醫藥與德國藥廠BioNTech合作研發的疫苗、英國牛津大學和阿斯特捷利康公司（AstraZeneca Plc）研發的疫苗。

港府向上述廠商各自預購了750萬劑疫苗。（編輯：周慧盈）1100109

「世上最不安全疫苗」
不過，上海疫苗專家陶黎納日前在微博上載這款疫苗的說明書電子版，核准日期為2020年12月30日，「看完倒吸了一口冷氣，我數了一下『不良反應』欄，一共有73種局部／全身不良反應」；除了常見的接種部位疼痛、頭痛外，更可能出現高血壓、視力減退、喪失味覺及尿失禁等嚴重副作用，並稱「一舉成為世界上最不安全的疫苗」。

打晒咪知中國有幾多人口

消滅低端人口

希望藝人能做個好榜樣
弄個疫苗challenge什麼的

很好 可以消滅900萬

中國都冇人有病毒, 打咩腋苗姐

唔通原來上面已經爆到九彩

拿維吾爾人換疫苗？傳中國脅迫土耳其批准送中條約

時間：2021-01-08 13:46新聞引據：中央社撰稿編輯：新聞編輯

土耳其向中國科興控股生物技術有限公司採購的首批300萬劑疫苗於30日清晨運抵安卡拉埃森博阿機場。（土耳其衛生部提供）

有報導指出，據傳政治和經濟動機左右土耳其做出採購中國疫苗的決定，並與中方協商，拿引渡維吾爾人換取疫苗出貨。目前休會的土耳其國會可能2月跟進中國，批准引渡條約。

報導中東新聞的Al-Monitor網站6日報導，土耳其反對黨國會議員將中國疫苗到貨一再延宕，與批准土、中引渡條約兩件事掛鉤。有人認為土耳其面臨壓力，藉引渡特定維吾爾人到中國，以換取中國進口疫苗。

同屬突厥民族的維吾爾人在種族、語言和宗教上與土耳其有密切關係，他們在中國新疆維族自治區遭迫害，這在土耳其社會是敏感議題。土耳其也被視為維吾爾人逃避中國迫害的避風港，據估計，至少有5萬名維族人住在土耳其。

官方確認！公民接種新冠疫苗個人不負擔費用

係呀

中國疫情多地擴散 專家：已隱祕傳播一段時間
2021-01-08 15:15 世界日報 / 中國新聞組／北京8日電

再次證明中共講大話